[
    {
        "question": "Ποιο είναι το θέμα του ποιήματος 'Ερωτόκριτος' του Βιτσέντζου Κορνάρου;",
        "choices": [
            "1. Πολέμος",
            "2. Έρωτας",
            "3. Φιλία",
            "4. Φιλοσοφία"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η βασική θεματολογία της νεοελληνικής λογοτεχνίας;",
        "choices": [
            "1. Πολιτική",
            "2. Έρωτας",
            "3. Φύση",
            "4. Όλα τα παραπάνω"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποιο έργο έγραψε ο Γιώργος Σεφέρης;",
        "choices": [
            "1. Σαρακατσάνοι",
            "2. Γυάλινος Κόσμος",
            "3. Η Ελένη",
            "4. Στο δρόμο για την Ιθάκη"
        ],
        "answer": "4"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η σημασία του ονόματος 'Δημοσθένης';",
        "choices": [
            "1. Στρατηγός",
            "2. Αυτός που καταλαβαίνει",
            "3. Αυτός που μιλάει καλά",
            "4. Ένας μύθος"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιες είναι οι βασικές συνθήκες στη δραματική τέχνη;",
        "choices": [
            "1. Δράση, Χαρακτήρας",
            "2. Ήρωες",
            "3. Τόπος, Χρόνος",
            "4. Καμμία"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιο είναι το έργο του Αριστοφάνη;",
        "choices": [
            "1. Οδύσσεια",
            "2. Ειρήνη",
            "3. Σαλαμίνα",
            "4. Ιλιάδα"
        ],
        "answer": "2"
    },
    {
        "question": "Ποιος είναι ο σημαντικότερος εκπρόσωπος του ρομαντισμού;",
        "choices": [
            "1. Καβάφης",
            "2. Ρίτσος",
            "3. Παλαμάς",
            "4. Βαμβακάρης"
        ],
        "answer": "3"
    },
    {
        "question": "Ποιο έργο αναφέρεται σε μια ελληνική επανάσταση;",
        "choices": [
            "1. Ζορμπάς",
            "2. Δικαστές",
            "3. Εξοχή",
            "4. Ο βιολιστής της Ραφήνας"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποια είναι η δομή ενός ποιήματος;",
        "choices": [
            "1. Στίχοι και ρίμα",
            "2. Μελωδία",
            "3. Σύνθεση",
            "4. Ρυθμός"
        ],
        "answer": "1"
    },
    {
        "question": "Ποιος είναι ο δημιουργός της 'Ασκητικής';",
        "choices": [
            "1. Καζαντζάκης",
            "2. Χατζηδάκις",
            "3. Ρίτσος",
            "4. Σαββόπουλος"
        ],
        "answer": "1"
    }
]